\subsubsection{Definizioni}
\textbf{Estensioni e punti di estensione}
Quando un plug-in vuole permettere ad altri plug-in di poter estendere o personalizzare
parti delle sue funzionalità, lo dichiara in un punto di estensione. Il punto di
estensione viene dichiarato in un contratto, di solito in una combinazione di markup XML e
interfacce Java, che descrive le estensioni a cui sono conformi. I plug-in che
desiderano connettersi a tale punto di estensione devono implementare tale
contratto nella loro estensione. 
\\\\
Rif: Plug-in
\\\\
\textbf{Funzionalit\`a}
Una funzionalit\`a viene utilizzata per confezionare un gruppo di plug-in in un unico
installabile e unit\`a aggiornabile.
\\\\
Rif: Plug-in, Frammento, Prodotto, Sito di aggiornamento
\\\\
\textbf{ Frammento}
Un frammento è utilizzato per sostituire o estendere la funzionalità di un
plug-in esistente. Un uso comune per i frammenti è quello di mettere del codice
specico per l'ambiente (sistema operativo, architettura, ecc) in frammenti. A seconda
dell'ambiente il plug-in è installato e il codice nel frammento
viene installato correttamente. I frammenti sono ideali anche per funzionalit\`a come la lingua.
\\\\
Rif: Plug-in, Funzionalit\`a
\\\\
\textbf{Plug-in}
Un plug-in è utilizzato per raggruppare il codice in una unità modulari,
estensibili e condivisibili.
\\\\
Rif: Frammento, Funzionalit\`a
\\\\
\textbf{ Prodotto}
Un prodotto per Eclipse è un programma stand-alone costruito con la
piattaforma Eclipse. Un prodotto può opzionalmente essere confezionato e
consegnato con una o più funzionalit\`a, che sono semplicemente raggruppamenti
di plug-in gestiti come una singola entità per i meccanismi di aggiornamento di Eclipse.
\\\\
Rif: Plug-in, Frammento, Funzionalit\`a
\\\\
\textbf{ Piattaforma di destinazione}
La piattaforma di destinazione si riferisce ai plug-in costruiti e gestiti dalla
tua area di lavoro. Nello sviluppo con PDE, la piattaforma di destinazione è utilizzata per:
\begin{itemize}
\item Compile - Plug-in nell'area di lavoro sono costruiti per la piattaforma
di destinazione in modo da non avere niente della vostra area di lavoro
\item Lancio - Quando si utilizza un lanciatore di PDE è possibile scegliere il
set di plug-in che si desidera avviare. L'impostazione predefinita \`e
l'utilizzo di Application Launcher Eclipse
\item Calcolare Dipendenze - PDE assiste nel cercare quali plug-in includono
il vostro plug-in per una compilazione corretta, cercando di capire ciò 
che è disponibile nella piattaforma di destinazione
\item Stato - Uno stato OSGi viene creato per la piattaforma di
destinazione in modo che possa essere utilizzato da altri
prodotti. Lo stato può anche essere visto in dettaglio
utilizzando nella piattaforma di destinazione la Vista dello Stato.
\item Altri strumenti - Altri strumenti PDE utilizzano la
piattaforma di destinazione per determinare le loro opzioni,
come ad esempio i tool di importazione.
\end{itemize}
\textbf{ Sito di Aggiornamento}
I siti di aggiornamento vengono utilizzati per organizzare ed esportare le
funzionalit\`a in modo che possano essere installati da altre applicazioni Eclipse.
\\\\
Rif: Funzionalit\`a, Plug-in
